[天真的袋巾]梁家傑傾向相信林鄭不知情：梁振英放炸彈

9名曾參與佔領行動的人士昨日被落案起訴，香港眾志立法會議員羅冠聰今早出席電台節目時表示，案件檢控時間上十分敏感，在林鄭月娥成為候任特首翌日，警方即作出拘捕，認為是特首梁振英替林鄭「清洗太平地」，警方未來會一波一波地啟動檢控。對於退休警司朱經緯於昨日亦被警方預約拘捕，羅冠聰形容，檢控來得較遲，認為亦是梁振英希望為林鄭月娥減少反對聲音。

公民黨主席梁家傑指，傾向相信林鄭月娥事前對警方進行起訴並不知情，形容是梁振英「放炸彈」給林鄭月娥。梁家傑又指，佔領是以公民抗命的方式打動香港人，當時參加的人知道日後可能遇到的法律效果，所以不會用「政治檢控」等字眼，目前有待周四控方向法庭提交完整和詳細的起訴書，以甚麼事實作檢控。

他又說，自己在簽署佔中確認書時已經選擇，日後一旦被檢控，不會放棄答辯的權利，認為在法庭上答辯未必同公民抗命原則有衝突。

泛民又再一次誤導港豬以為林鄭今次比689跣

屌你啦

上年又話689 係好人之類既說話啦

689點會跣淋病呀 你話689臨尾幫淋病做埋啲dirty job就話

呢班友選舉前就妥協投薯片，話林鄭係689 2.0。選舉後林鄭當選，就話佢都係被689跣。

所以如果831過左

林鄭 vs CY，民意就會去哂林鄭到。Lesser Evil呀嘛
建制派話民意唔係一切，某程度上無錯

佢兩個成日做愛有乜係唔知

梁家傑睇左個愛情故未？

睇完先出黎尻up 啦

我覺得佢係講下客氣野多過真心信

如果真係唔知情，７７７就應該話不評論事件啦

點解咁大個人可以咁天真